[網絡安全警告] 針對通訊軟件的釣魚式詐騙

HK Infosec 察覺到最近社交網絡上流行一種釣魚欺詐手法，目的是盜取 Facebook 登入名稱及密碼
請各位務必小心，在通訊軟件內按下任何連結、圖片或影片之前請提高警覺。

是次欺詐名為 "Look what I found", 曾一度流行於 2020 年 9 月至 10月期間。騙徒會用通訊軟件向目標傳送一條連結(看似是一段影片), 按下後會轉跳至假冒 Facebook 登入面頁, 所輸入的登入資料會傳送至騙徒的伺服器。

騙徒獲得登入資料後就會嘗試登入目標人士的帳戶，成功後或會再向受害人的聯絡人發送同樣的連結，以獲取更多帳戶的登入資料 (login credentials)

圖為通訊軟件 facebook messenger, 可見騙徒盜取帳號後向受害人某個群組發送連結

HK Infosec 義工分析是次假冒Facebook 登入頁面的代碼，發現所輸入資料會傳送至一個叫 sociallands club 的網域

是次詐騙中所使用的其中兩個檔案

詳細技術分析及完整代碼可在此下載 (需同意使用條款)

同步發送
軟件台, 時事台

推